.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: char-class
.. _ch3--classes--druid:

Друид (`Druid <https://2e.aonprd.com/Classes.aspx?ID=6>`_)
=========================================================================================

.. epigraph::

	*Силе природы невозможно сопротивляться.
	Она может разрушить самую неприступную крепость за считанные минуты, превратив даже самые мощные сооружения в руины, сжечь их до тла, похоронить под снежной лавиной или утопить в волнах.
	Она может дать нескончаемые дары и захватывающее великолепие тем, кто ее уважает, и мучительную смерть тем, кто относится к ней слишком легкомысленно.
	Вы один из тех, кто слышит зов природы.
	Вы трепещите перед величием ее могущества и отдаете всего себя ее службе.*

-----------------------------------------------------------------------------


.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Начальные умения

	На 1-м уровне вы получаете указанные уровни мастерства для следующих показателей.
	Вы нетренированы тому, что не указано явно, если только не получаете уровень мастерства другим способом.


	.. rubric:: Восприятие

	Обучен Восприятию


	.. rubric:: Спасброски

	Обучен Стойкости

	Обучен Рефлексу

	Эксперт Воли


	.. rubric:: Навыки

	Обучен Природе

	Обучен 1 навыку, определяемому вашим орденом

	Обучен дополнительным навыкам, в кол-ве равном 2 + модификатор Интеллекта


	.. rubric:: Атаки

	Обучен простому оружию

	Обучен безоружным атакам


	.. rubric:: Защита

	Обучен легким доспехам

	Обучен средним доспехам

	Обучен защите без доспехов


	.. rubric:: Заклинания

	Обучен атакам природными заклинаниями

	Обучен КС природных заклинаний


.. attention::

	| **Ключевая характеристика**
	| **Мудрость**
	| На 1-м уровне, ваш класс дает вам повышение характеристики Мудрость.

.. attention::

	| **Очки Здоровья**
	| **8 + модификатор Телосложения**
	| Вы увеличиваете максимальные ОЗ на это значение на 1-м уровне и каждый последующий уровень.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время боевых столкновений...

Вы призываете силы природы, чтобы побеждать врагов и защищать своих союзников.
Вы колдуете заклинания подпитываемые природной магией, чтобы защищать себя и своих друзей, излечивать их раны или призывать смертоносных животных, которые сражаются на вашей стороне.
В зависимости от вашей связи с природой, вы можете призвать мощную стихийную магию или поменять форму и стать ужасающим зверем.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время социальных столкновений...

Вы олицетворяете баланс и разумный подход к проблемам, ища решения, которые не только лучше всего подходят для природного мира, но и позволяют существам в нем жить в мире и гармонии.
Вы часто предлагаете компромиссы, которые позволяют обеим сторонам получить то, что им действительно нужно, даже если они не могут получить все, что хотят.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время исследований...

Ваши познания природы - бесценны.
Вы выслеживаете врагов, ориентируетесь в дикой местности, и используете заклинания, чтобы обнаружить магические ауры вокруг вас.
Вы, даже можете попросить диких животных, помочь вашей группе, своими экстраординарными чувствами и навыками разведки.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Во время отдыха...

Вы можете создавать магические предметы или зелья.
Кроме того, ваша связь с природой может привести вас к уходу за дикими землями, дружбе с животными и исцелению ран, вызванных цивилизацией.
Вы можете даже научить методам долговременного земледелия и животноводства, которые позволяют другим добывать пропитание с помощью земли, не нанося вреда ее балансу.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете...

* Испытывать глубокое и выраженное уважение к силе природы
* Испытывать постоянный трепет перед природой, желая поделиться ей с другими, но опасаясь их влияния
* Относиться к растениям и животным как к союзникам, работая вместе с ними для достижения своих целей


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие вероятно...

* Рассматривают вас как представителя природы и уверены, что вы можете контролировать ее
* Считают вас отшельником, который избегает общества и городов и предпочитает жить в дикой природе
* Считают вас таинственным, подобным священнику, но отвечающим только силам природы


.. table:: Таблица 3-10: Развитие друида

	+---------+------------------------------------------------------+
	| Уровень |                  Особенности класса                  |
	+=========+======================================================+
	|       1 | | Родословная и предыстория,                         |
	|         | | Начальные умения,                                  |
	|         | | Природное колдовство (Primal Spellcasting),        |
	|         | | Анафема (Anathema),                                |
	|         | | Язык друидов (Druidic Language),                   |
	|         | | Орден друидов (Druidic Order),                     |
	|         | | Природная эмпатия (Wild Empathy),                  |
	|         | | Блок щитом (Shield Block)                          |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       2 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       3 | | Заклинания 2-го уровня,                            |
	|         | | Бдительность (Alertness),                          |
	|         | | Отличная стойкость (Great Fortitude),              |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       4 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       5 | | Заклинания 3-го уровня,                            |
	|         | | Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes),        |
	|         | | Повышения характеристик,                           |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       6 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       7 | | Заклинания 4-го уровня,                            |
	|         | | Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster),          |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       8 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|       9 | | Заклинания 5-го уровня,                            |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      10 | | Повышения характеристик,                           |
	|         | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      11 | | Заклинания 6-го уровня,                            |
	|         | | Эксперт друидского оружия (Druid Weapon Expertise),|
	|         | | Решимость (Resolve),                               |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      12 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      13 | | Заклинания 7-го уровня,                            |
	|         | | Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise),    |
	|         | | Специализация в оружии (Weapon Spec.),             |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      14 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      15 | | Заклинания 8-го уровня,                            |
	|         | | Заклинатель мастер (Master Spellcaster),           |
	|         | | Повышения характеристик,                           |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      16 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      17 | | Заклинания 9-го уровня,                            |
	|         | | Способность родословной,                           |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      18 | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      19 | | Природный иерофант (Primal Hierophant),            |
	|         | | Легендарный заклинатель (Legendary Spellcaster),   |
	|         | | Общая способность,                                 |
	|         | | Увеличение навыка                                  |
	+---------+------------------------------------------------------+
	|      20 | | Повышения характеристик,                           |
	|         | | Способность друида,                                |
	|         | | Способность навыка                                 |
	+---------+------------------------------------------------------+




Особенности класса
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

Как друид, вы получаете эти умения.
Умения, получаемые на более высоких уровнях, указывают необходимые уровни рядом с названием.


Родословная и предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к умениям класса на 1-м уровне, вы обладаете преимуществами вашей родословной и предыстории, как описано в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Начальные умения
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 1-м уровне вы получаете уровни мастерства, которые соответствуют вашей начальной тренировке.
Они указаны в сноске, в начале описания класса.


Природное колдовство (Primal Spellcasting)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Сила природы течет через вас.
Вы можете сотворять природные заклинания, используя активность :ref:`action--Cast-a-Spell`, и вы можете предоставлять материальные, жестовые и словесные компоненты при колдовстве (смотрите :ref:`ch7--Casting-Spells`).
Поскольку вы друид, то для заклинаний требующих материальные компоненты, вы обычно можете держать природный фокус (например, остролист и омела), вместо необходимости использовать сумку с материальными компонентами.

На 1-м уровне, вы можете, каждое утро подготавливать 2 заклинания 1-го уровня и 5 чар, из числа обычных заклинаний, находящихся в списке природных заклинаний (см. :ref:`spells-list--Primal`), или из тех, к которым у вас есть доступ.
Подготовленные заклинания остаются доступными пока вы не используете их или пока вы снова не подготовите заклинания.
Количество заклинаний, которые вы можете подготовить, называется слотами заклинаний.

По мере того, как вы повышаетесь в уровне как друид, увеличивается количество заклинаний, которые вы можете подготовить каждый день, как и наивысший уровень заклинаний, которые вы можете сотворять, как показано в :ref:`table--3-11`.

Некоторые из ваших заклинаний требуют совершить атаку заклинанием, чтобы узнать на сколько они эффективны, или ваши враги должны сделать бросок против вашего КС заклинаний (обычно совершая спасбросок).
Так как ваша ключевая характеристика - Мудрость, атаки заклинаниями и КС заклинаний используют модификатор Мудрости.
Подробности о вычислении этих показателей описаны в разделе :ref:`ch9--Spell-Attack-Rolls`.


Усиление заклинаний (Heightening Spells)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Когда вы получаете слоты заклинаний 2-го уровня и выше, то можете заполнить их усиленными версиями заклинаний низкого уровня.
Это увеличивает уровень заклинания, усиливая его, чтобы он соответствовал уровню слота.
Многие заклинания имеют определенные улучшения, когда усиливаются до определенного уровня (см. :ref:`ch7--Heightened-Spells`).


Чары (Cantrips)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Чары это особый вид заклинаний, которые не используют слоты.
Вы можете сотворять чары по желанию, сколько угодно раз в день.
Чары автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого, что обычно равняется самому высокому имеющемуся уровню слота заклинания друида.
Например, как у друида 1-го уровня, ваши чары имеют 1-й уровень, а как друид 5-го уровня, вы обладаете чарами 3-го уровня.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Изменено предложение о автоматическом усилении уровня чар.
	Это убирает неясность в отношении уровня чар не-заклинателя и мультиклассового заклинателя.


.. _class-feature--Druid--Anathema:

Анафема (Anathema)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Как хранители естественного порядка, друиды считают оскорбления природы анафемой.
Если вы совершите достаточно действий, которые являются анафемой для природы, вы потеряете свои магические умения, дающиеся классом друида, включая вашу природную магию и преимущества вашего ордена.
Эти умения могут быть восстановлены только в том случае, если вы продемонстрируете свое покаяние, проведя ритуал :ref:`ritual--Atone`.

Следующие действия считаются анафемой для всех друидов:

* Использование металлических доспехов и щитов
* Разорение или опустошение природных мест
* Обучение не друидов языку друидов

Каждый орден друидов так же имеет дополнительные анафемы, описанные в каждом ордене.


Язык друидов (Druidic Language)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы знаете друидский, тайный язык, известный только друидам, в дополнение к любым языкам, которые вы знаете по своей родословной.
Друидский имеет свой собственный алфавит.
Обучение посторонних друидскому языку - анафема.



.. _class-feature--Druid--Druidic-Order:

Орден друидов (`Druidic Order <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Став друидом, вы объединяетесь с орденом, который предоставляет вам классовую способность, заклинание ордена (см. далее) и обучает дополнительному навыку, связанному с вашим орденом.
Хотя вы всегда будете членом вашего первоначального ордена, друиду дозволено учиться у других орденов, в поисках большего понимания природного мира, и игровые персонажи-друиды вполне вероятно могут стать одними из таких, чтобы смешать силы разных орденов.

Заклинания ордена это вид заклинаний фокусировки.
Сотворение заклинания фокусировки стоит 1 Очко Фокусировки, и вы начинаете с 1 очком в запасе.
Вы восполняете свой запас очков фокусировки во время ежедневных приготовлений, и можете восстановить 1 Очко Фокусировки тратя 10 минут на использование активности :ref:`action--Refocus`, чтобы наладить связь с духами природы или иным образом заботиться о дикой природе в соответствии с вашим орденом.

Заклинания фокусировки автоматически усиливаются до половины вашего уровня, округленного до большего целого.
Они не требуют слоты заклинаний, и вы не можете сотворять их используя слоты заклинаний.
Определенные способности могут давать вам больше заклинаний фокусировки и увеличивать запас очков фокусировки, однако запас ОФ не может быть более 3 очков.
Полные правила по заклинаниям фокусировки описаны в разделе :ref:`spells--info--Focus-Spells`.

.. _class-feature--Druid--Order--Animal:

Животных (`Animal <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=1>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
У вас есть сильная связь с животными, и у вас есть зверь-компаньон.
Вы обучены Атлетике.
Еще вы получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Animal-Companion`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Heal-Animal`.
Совершать бессмысленную жестокость по отношению к животным или убивать животных без необходимости - анафема для вашего ордена (это не мешает вам защищаться от животных или убивать их исключительно для еды).

.. _class-feature--Druid--Order--Leaf:

Листвы (`Leaf <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=2>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вы почитаете растения и богатства природы, действуя как садовник и хранитель дикой природы, обучая сообщества тому как поддерживать природу и помогая регионам восстанавливаться после бедствий или небрежной экспансии гуманоидов.
Вы обучены Дипломатии.
Еще вы получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Leshy-Familiar`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Goodberry` и увеличиваете запас очков фокусировки на 1.
Совершать бессмысленную жестокость по отношению к растениям или убивать растения без необходимости - анафема для вашего ордена (это не мешает вам защищаться от растений или собирать их когда это необходимо для выживания).

.. _class-feature--Druid--Order--Storm:

Бури (`Storm <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=3>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Вы несете в себе ярость бури, проводя ее ужасающую энергию и разнося ветры по небу.
Вы обучены Акробатике.
Еще вы получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Storm-Born`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Tempest-Surge` и увеличиваете запас очков фокусировки на 1.
Загрязнять воздух или позволять кому-то вызывать серьезные загрязнения воздуха, или изменение климата и остаться безнаказанными - анафема для вашего ордена (это не заставляет вас принимать меры против возможно потенциального вреда окружающей среде или жертвовать собой против явно превосходящего противника.).

.. _class-feature--Druid--Order--Wild:

Дикой природы (`Wild <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=4>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
Дикий, неуправляемый зов природы наполняет вас, давая вам возможность изменить свой облик и принять свирепую форму дикого существа.
Вы обучены Запугиванию.
Еще вы получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Wild-Morph`.
Стать полностью зависимым от соблазнов цивилизации - анафема для вашего ордена (это не мешает вам покупать и использовать обработанные товары или оставаться в городе во время приключения, но вы никогда не сможете полагаться на эти удобства или действительно называть такое место своим постоянным домом).

.. _class-feature--Druid--Order--Flame:

Пламени (`Flame <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=5>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Secrets of Magic pg. 198

Вы чувствуете родство с пламенем и можете использовать его для помощи и разрушения.
Вы обучены Акробатике.
Вы также получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Fire-Lung`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Wildfire`.
Позволять распространяться неестественным пожарам или препятствование возникновению естественных пожаров, таким образом, чтобы они наносили вред окружающей среде, является анафемой для вашего ордена (это не мешает вам использовать огонь деструктивно или заставляет вас бороться с контролируемым или естественным пожаром).

.. _class-feature--Druid--Order--Stone:

Камня (`Stone <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=6>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Secrets of Magic pg. 198

Вы выносливы, как камень, и вас успокаивает его непоколебимое присутствие, как в природном виде, так и в обработанном.
Вы обучены Ремеслу.
Вы также получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Steadying-Stone`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Crushing-Ground`.
Отравление или загрязнение земли, а также ее бездумное разграбление с целью расхищения ее природных ресурсов являются анафемой для вашего ордена (это не мешает вам ответственно подходить к раскопкам или добыче полезных ископаемых).

.. _class-feature--Druid--Order--Wave:

Волны (`Wave <https://2e.aonprd.com/DruidicOrders.aspx?ID=7>`_)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Источник**: Secrets of Magic pg. 198

Вода - источник жизни, и вы научились определять, как она течет.
Вы обучены Медицине.
Вы также получаете способность друида :ref:`class-feat--Druid--Shore-Step`.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Rising-Surf`.
Загрязнение воды или оставление безнаказанными тех, кто загрязняет источники воды, является анафемой для вашего ордена (это не заставляет вас принимать меры против потенциального загрязнения воды или жертвовать собой против явно превосходящего противника).


.. _table--3-11:
.. table:: Таблица 3-11: Заклинания друида в день

	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| Ваш     |      | Уровень заклинания                               |
	+ уровень + Чары +----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	|         |      | 1  | 2  | 3  | 4  | 5  | 6  | 7  | 8  | 9  | 10  |
	+=========+======+====+====+====+====+====+====+====+====+====+=====+
	| 1       | 5    | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 2       | 5    | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 3       | 5    | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 4       | 5    | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 5       | 5    | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 6       | 5    | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 7       | 5    | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 8       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 9       | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 10      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 11      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 12      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 13      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 14      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 15      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 16      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 17      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 2  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 18      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | —   |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 19      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+
	| 20      | 5    | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 3  | 1*  |
	+---------+------+----+----+----+----+----+----+----+----+----+-----+

**\*** - Особенность класса :ref:`class-feature--Druid--Primal-Hierophant` дает вам слот заклинания 10-го уровня, который работает несколько иначе других.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Количество чар изменено с 4 до 5.


Блок щитом (Shield Block)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы получаете общую способность :ref:`feat--Shield-Block` - реакцию, которая позволяет снижать урон с помощью щита.


Природная эмпатия (Wild Empathy)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У вас есть связь с существами природного мира, которая позволяет вам общаться с ними на примитивном уровне.
Вы можете использовать Дипломатию, чтобы :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression` на животных и давать им очень простые :ref:`Просьбы (Requests) <skill--Diplomacy--Request>`.
В большинстве случаев дикие животные дадут вам на это время.


Способности друида / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые четные уровни после него, вы получаете способность друида.
Их описание начинается в разделе :ref:`class-feats--druid`.


Способности навыков / 2-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 2-м уровне, и каждые 2 уровня после него, вы получаете способность навыка.
Вы можете найти способности навыков в Главе :ref:`ch5--feats`.
Они имеют признак :t_skill:`навык`.
Вы должны быть как минимум обучены навыку, чтобы выбрать его способность.


Бдительность (Alertness) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Опыт сделал вас бдительными к угрозам вокруг, и вы быстрее реагируете на опасность.
Ваш уровень мастерства Восприятия увеличивается до эксперта.


Общие способности / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 4 уровня после него, вы получаете общую способность.
Общие способности описываются в Главе :ref:`ch5--feats`.


Отличная стойкость (Great Fortitude) / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше телосложение невероятно выносливое.
Ваш уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до эксперта.


Увеличение навыков / 3-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 3-м уровне и каждые 2 уровня после него, вы получаете увеличение навыка.
Вы можете использовать это увеличение, или чтобы обучиться навыку которому вы нетренированы, или стать экспертом навыка, которому вы уже обучены.

С 7-го уровня, вы можете использовать увеличения навыков, чтобы стать мастером навыка, в котором вы эксперт, а с 15-го уровня для повышения мастерства до легендарного в тех навыках, в которых вы мастер.


Повышения характеристик / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

На 5-м уровне и каждые 5 уровней после него, вы повышаете четыре разные характеристики.
Вы можете использовать эти повышения характеристик, чтобы увеличить свои характеристики выше 18.
Повышение характеристики увеличивает ее на 1, если она уже 18 или больше, или на 2 если она меньше 18.


Способности родословной / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В дополнение к способности родословной с которой вы начинали, вы получаете новую способность на 5-м уровне и каждые 4 уровня после него.
Вы можете найти список доступных способностей родословных в описании вашей родословной в Главе :ref:`ch2--ancestries-and-backgrounds`.


Молниеносные рефлексы (Lightning Reflexes) / 5-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваши рефлексы молниеносны.
Ваш уровень мастерства спасбросков Рефлекса увеличивается до эксперта.


Заклинатель эксперт (Expert Spellcaster) / 7-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше способность управлять природными силами углубилась, усиливая ваши заклинания.
Ваш уровень мастерства атак природными заклинаниями и КС заклинаний увеличиваются до эксперта.


Эксперт друидского оружия (Druid Weapon Expertise) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы досконально ознакомились с оружием, присущим вашей профессии.
Ваш уровень мастерства со всем простым оружием и безоружными атаками увеличивается до эксперта.


Решимость (Resolve) / 11-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы закалили свой разум решимостью.
Ваш уровень мастерства спасбросков Воли увеличивается до мастера.
Когда при броске спасброска Воли вы получаете успех, то вместо этого получаете крит.успех.


Опыт средних доспехов (Medium Armor Expertise) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились лучше защищаться от атак.
Ваш уровень мастерства легких и средних доспехов, а так же без доспехов увеличивается до эксперта.


Специализация в оружии (Weapon Specialization) / 13-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы научились наносить бо́льшие ранения оружием, которое знаете лучше всего.
Вы наносите 2 дополнительного урона оружием и безоружными атаками в которых вы эксперт.
Этот урон увеличивается до 3 если вы мастер, и до 4 если легенда.


Заклинатель мастер (Master Spellcaster) / 15-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Природная магия отвечает на ваш приказ.
Ваши уровни мастерства атак природными заклинания и КС заклинаний увеличиваются до мастера.


Легендарный pаклинатель (Legendary Spellcaster) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы достигли беспрецедентного взаимопонимания с магией природы.
Ваши уровни мастерства атак природными заклинаниями и КС заклинаний увеличиваются до легендарного.

.. _class-feature--Druid--Primal-Hierophant:

Природный иерофант (Primal Hierophant) / 19-й
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы управляете самыми мощными силами природной магии и можете сотворить заклинание поистине невероятной силы.
Вы получаете один слот заклинания 10-го уровня и можете подготовить в этом слоте заклинание используя природное колдовство.
Вы не можете использовать этот слот заклинаний для умений, которые позволяют вам сотворять заклинания без траты слотов, или тех, которые дают вам больше слотов заклинаний.
Вы не получаете больше слотов заклинаний 10-го уровня при повышении уровня, однако вы можете взять способность :ref:`class-feat--druid--Hierophants-Power`, чтобы получить второй слот.

.. versionadded:: /errata-r2
	Было пропущено предложение про взаимодействия с другими возможностями.





.. _Druid--examples:

Примеры друидов (`Druid Sample Builds <https://2e.aonprd.com/ClassSamples.aspx?Class=6>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. Hint::
	**Дикий друид**

	Вы яростно сражаетесь, принимая облик опасных существ.
	Хоть вы и доверяете своим инстинктам, но можете не доверять порядкам общества.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Мудрости и Силе, чтобы вы могли сотворять заклинания и сражаться в ближнем бою.
	Еще вам нужны Ловкость и Телосложение, чтобы улучшить вашу защиту и выживаемость.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Атлетика,
	Природа,
	Запугивание,

	**Орден**

	:ref:`class-feature--Druid--Order--Wild`

	**Способности высоких уровней**

	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Form-Control`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Insect-Shape`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape`
	| **16-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Monstrosity-Shape`

	**Подготовленные заклинания**

	| **Чары**:
	| :ref:`spell--d--Dancing-Lights`
	| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
	| :ref:`spell--k--Know-Direction`
	| :ref:`spell--p--Produce-Flame`
	| :ref:`spell--t--Tanglefoot`

	| **1-й уровень**:
	| :ref:`spell--h--Heal`
	| :ref:`spell--m--Magic-Fang`


.. Hint::
	**Друид бури**

	Вы призываете силу природы, чтобы выпускать разряды молнии, ненастную погоду и заклинания стихий.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Мудрости.
	Обычно вы держитесь на расстоянии, поэтому добивайтесь высокой Ловкости.
	Вы можете выбрать, уделять ли больше внимания своему здоровью с помощью Телосложения или быть более осведомленным и умелым с помощью Интеллекта.

	**Навыки**

	Акробатика,
	Природа,
	Медицина,
	Выживание

	**Орден**

	:ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Widen-Spell`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Storm-Retribution`
	| **8-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Wind-Caller`
	| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Primal-Focus`
	| **18-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Invoke-Disaster`


	**Подготовленные заклинания**

	| **Чары**:
	| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
	| :ref:`spell--e--Electric-Arc`
	| :ref:`spell--k--Know-Direction`
	| :ref:`spell--l--Light`
	| :ref:`spell--r--Ray-of-Frost`

	| **1-й уровень**:
	| :ref:`spell--b--Burning-Hands`
	| :ref:`spell--g--Gust-of-Wind`


.. Hint::
	**Друид листвы**

	Вы заботливый смотритель, в гармонии с природным миром и магией жизни.
	Вас сопровождает маленькое растительное существо - леший.

	**Значения характеристик**

	Отдавайте приоритет Мудрости.
	Повышайте Ловкость и Телосложение для защиты, а Харизму, чтобы стать более дипломатичным, или Силу, если хотите наносить больше урона в ближнем бою.

	**Навыки**

	Природа,
	Дипломатия,
	Медицина,
	Выживание

	**Орден**

	:ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

	**Способности высоких уровней**

	| **2-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Call-Of-The-Wild`
	| **4-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Woodland-Stride`
	| **6-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Green-Empathy`
	| **10-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape`
	| **12-й уровень**: :ref:`class-feat--Druid--Green-Tongue`

	**Подготовленные заклинания**

	| **Чары**:
	| :ref:`spell--d--Detect-Magic`
	| :ref:`spell--k--Know-Direction`
	| :ref:`spell--l--Light`
	| :ref:`spell--s--Stabilize`
	| :ref:`spell--t--Tanglefoot`

	| **1-й уровень**:
	| :ref:`spell--h--Heal`
	| :ref:`spell--s--Summon-Plant-or-Fungus`





.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _class-feats--druid:

Способности друида (Druid Feats)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На каждом уровне, на котором вы получаете способность друида, вы можете выбрать одну из следующих.
Вы должны соответствовать всем предварительным условиям, прежде чем выбрать способность.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. sidebar:: Ключевой термин

	Вы увидите следующий термин во многих особенностях класса друида.

	**Метамагия**: Действия с признаком "метамагия" изменяют свойства ваших заклинаний.
	Обычно эти действия идут от метамагических способностей.
	Вы обязаны использовать метамагическое действие сразу перед :ref:`action--Cast-a-Spell`, которое хотите изменить.
	Если вы сразу после этого используете любое действие отличное от "Сотворение заклинания" (включая свободные действия (|д-св|) и реакции (|д-р|)), то лишаетесь преимуществ метамагического действия.
	Любые дополнительные эффекты добавленные метамагическим действием являются частью эффекта заклинания, а не самого метамагического действия.


.. _class-feat--Druid--Animal-Companion:

Зверь-компаньон (`Animal Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=311>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Animal`

----------

С вами путешествует молодое животное и подчиняется вашим простым командам так хорошо, как только может.
Смотрите раздел :ref:`ch3--classes--animal-companions-familiars`.


.. _class-feat--Druid--Leshy-Familiar:

Фамильяр леший (`Leshy Familiar <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=312>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы получаете фамильяра лешего - растение крошечного размера, которое олицетворяет одного из многих духов природы.
Помимо принятия формы растения, а не животного, этот фамильяр подчиняется тем же правилам, что и другие фамильяры, которые описаны в разделе :ref:`ch3--classes--Familiars`.


.. _class-feat--Druid--Reach-Spell:

Досягаемое заклинание (`Reach Spell (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=181>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- друид

Вы можете увеличить дистанцию своих заклинаний.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть дистанция, увеличьте дистанцию заклинания на 30 футов.
Как обычно при увеличении дистанций заклинания, если оно имеет дистанцию касания, то вы увеличиваете его дистанцию до 30 футов.


.. _class-feat--Druid--Storm-Born:

Бурерожденный (`Storm Born <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=314>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`

----------

В стихиях вы чувствуете себя как дома, упиваясь высвобожденной силой природы.
Вы не получаете штрафы обстоятельства к дистанционным атакам заклинаниями или проверкам Восприятия, вызванными погодой, и ваши нацеливаемые заклинания не требуют чистой проверки, чтобы попасть по цели, которая имеет состояние :c_concealed:`скрыт` из-за погоды (такой как туман).


.. _class-feat--Druid--Widen-Spell:

Расширенное заклинание (`Widen Spell (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=315>`_) |д-1| / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- друид

Вы управляете энергией заклинания, заставляя его воздействовать на область шире обычного.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, у которого есть область взрыва, конуса или линии, и оно не имеет продолжительности, то увеличьте область этого заклинания.
Добавьте 5 футов к радиусу взрыва, который обычно имеет радиус хотя бы 10 футов (не имеет эффекта на взрыв с меньшим радиусом).
Добавьте 5 футов к длине конуса или линии, которые обычно имеют длину 15 футов или менее, и добавьте 10 футов к длине бо́льшего конуса и линии.


.. _class-feat--Druid--Wild-Shape:

Дикое обличие (`Wild Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=316>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Wild`

----------

Вы едины с дикой природой, всегда меняетесь и приспосабливаетесь к любым вызовам.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, которое позволяет вам перевоплощаться в различные формы, которые вы можете расширять при помощи способностей друида.


.. _class-feat--Druid--Fire-Lung:

Огненное легкое (`Fire Lung <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2970>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Flame`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 198

----------

Близость к пламени на протяжении всей жизни приучила ваши легкие и глаза к дыму.
Вы можете нормально дышать в областях пепла и дыма без риска :ref:`задохнуться <ch9--Enc--Drowning-Suffocation>`, и вы игнорируете состояние :c_concealed:`скрытости` из-за дыма.
Для восстановления от продолжительного огненного урона вам нужна лишь успешная чистая проверка КС 10, вместо КС 15 (а при получении особенно эффективной помощи КС становится 5 вместо 10).


.. _class-feat--Druid--Shore-Step:

Береговой шаг (`Shore Step <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2971>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Wave`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 198

----------

Мелководье и заводи всегда манили вас и беспрепятственно пропускали.
Вы игнорируете сложную местность вызванную мелководьем.
Кроме того, если при броске проверки Акробатики, чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Balance` на скользкой или мокрой поверхности, либо проверки Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim` вы получаете успех, то вместо это он становится критическим успехом.


.. _class-feat--Druid--Steadying-Stone:

Устойчивый камень (`Steadying Stone <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2972>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Stone`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 198

----------

Земля научили вас оставаться крепким и непоколебимым.
Если при броске проверки Акробатики, чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Balance` на неровной земле состоящей из почвы или камня вы получаете успех, то вместо этого получаете критический успех.
Пока вы остаетесь на земле, вы получаете бонус обстоятельства +2 к своим КС Стойкости или КС Рефлекса против попыток :ref:`skill--Athletics--Shove` или :ref:`skill--Athletics--Trip` вас.
Еще этот бонус применяется к спасброскам против заклинаний или эффектов, которые собьют вас на землю :c_prone:`ничком`.
Если вы :ref:`ancestry-heritage--Dwarf--Rock`, то этот бонус увеличивается до +3.


.. _class-feat--Druid--Verdant-Weapon:

Зеленое оружие (`Verdant Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1711>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- исследование
- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Вы выращиваете семя, которое может прорасти в деревянный посох, хлыст лозы или другое оружие.
Вы тратите 10 минут, фокусируя природную энергию в семя, запечатлевая его с потенциалом одного оружия 0-го уровня, с которым вы обучены обращаться, и у которого нет механических частей или металлических компонентов.
Когда держите запечатленное семя, вы можете потратить одно действие :ref:`action--Interact`, чтобы заставить его мгновенно вырасти в оружие; второе действие :ref:`action--Interact` возвращает его в форму семечка.
Ваше зеленое оружие работает так же как запечатленное оружие, и может быть гравировано рунами или к нему как обычно можно прикрепить талисман, но все они подавляются, когда оружие в форме семечка.
Еще оно становится природным фокусом.

У вас одновременно может быть только 1 зеленое семечко.
Если вы готовите второе, то ваше первое семечко мгновенно становится обычным; любые руны с предыдущего семечка, которые подходят для нового, переносятся между ними бесплатно, но вы теряете любые неприменимые руны, если только вы не переносите их на :ref:`item--Runestone` или другое оружие.





2-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Call-Of-The-Wild:

Зов природы (`Call Of The Wild <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=317>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы взываете к природным существам чтобы они пришли на помощь.
Вы можете потратить 10 минут в гармонии с природой, чтобы заменить одно из подготовленных заклинаний в слоте заклинаний друида, на заклинание :ref:`spell--s--Summon-Animal` или :ref:`spell--s--Summon-Plant-or-Fungus` того же уровня.


.. _class-feat--Druid--Enhanced-Familiar:

Усиленный фамильяр (`Enhanced Familiar (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=318>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: фамильяр

----------

Вы наполняете своего фамильяра дополнительной природной энергией, усиливая его возможности.
Вы можете выбрать 4 способности фамильяра или хозяина каждый день, вместо 2.


.. _class-feat--Druid--Order-Explorer:

Исследователь орденов (`Order Explorer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=319>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы узнали секреты другого ордена друидов, пройдя все необходимые обряды посвящения и получив доступ к его тайнам.
Выберите орден, отличный от вашего изначального.
Вы получаете способность 1-го уровня, которой требуется этот орден в качестве предварительного условия, и вы теперь считаетесь членом этого ордена с целью удовлетворения предварительных условий способности.
Если вы совершите действия, считающиеся анафемой для вашего нового ордена, вы теряете все способности и умения требующие этого ордена, но сохраняете способности и умения своего другого ордена.
Вы не получаете другие преимущества от выбора ордена.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз.
Каждый раз, когда это делаете, вы должны выбрать другой орден, отличный от вашего.


.. _class-feat--Druid--Poison-Resistance:

Сопротивление яду (`Poison Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=96>`_) / 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Ваша близость к миру природы дает вам защиту от некоторых его опасностей.
Вы получаете сопротивление яду, равное половине вашего уровня, и получаете бонус состояния +1 к спасброскам против ядов.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Убрано действие |д-1|, так как это постоянная способность.





4-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Form-Control:

Управление формой (`Form Control <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=321>`_) |д-1| / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- друид

**Предварительные условия**: Сила 14, :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Приложив дополнительные усилия и осторожность, вы можете принять другую форму на более длительный период времени.
Если ваше следующее действие - сотворять :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, уровень этого заклинания на 2 уровня ниже чем обычно (минимально 1-го уровня), но вы можете оставаться перевоплощенным вплоть до 1 часа или указанной продолжительности (в зависимости от того, что дольше).
Вы все так же можете :ref:`action--Dismiss` эту форму в любое время, как разрешено заклинанием.


.. _class-feat--Druid--Mature-Animal-Companion:

Взрослый зверь-компаньон (`Mature Animal Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=322>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Animal-Companion`

----------

Ваш зверь вырастает, становясь взрослым, что дает ему дополнительные умения.
Смотрите правила о животных компаньонах в разделе :ref:`ch3--classes--animal-companions--mature`.
Ваш зверь-компаньон обучен лучше многих.
Во время столкновений, даже если вы не используете действие :ref:`skill--Nature--Command-an-Animal`, то ваше животное все еще может использовать 1 действие за раунд, в ваш ход, чтобы использовать действия :ref:`action--Stride` или :ref:`action--Strike`.


.. _class-feat--Druid--Order-Magic:

Магия ордена (`Order Magic <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=323>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Order-Explorer`

----------

Вы глубже погружаетесь в изучение нового ордена, получая доступ к желанному заклинанию ордена.
Выберите орден, который вы выбрали для :ref:`class-feat--Druid--Order-Explorer`.
Вы получаете начальное заклинание этого ордена.

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность несколько раз.
Каждый раз, когда вы так делаете, вы должны выбрать другой орден, который вы выбрали вместе со способностью "Исследователь орденов".


.. _class-feat--Druid--Thousand-Faces:

Тысяча лиц (`Thousand Faces <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=324>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Ваша форма так же изменчива, как погода и меняется в соответствии с вашим капризом.
Вы добавляете формы, перечисленные в :ref:`spell--h--Humanoid-Form`, к списку доступных для :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.


.. _class-feat--Druid--Woodland-Stride:

Лесная поступь (`Woodland Stride <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=325>`_) / 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы всегда можете найти путь, как если бы листва расступилась перед вами.
Вы игнорируете любую сложную местность связанную с растениями, такими как кусты, лианы и подлесок.
Даже растения, управляемые магией, не препятствуют вашему продвижению.


.. _class-feat--Druid--Elemental-Summons:

Стихийный призыв (`Elemental Summons <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1712>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Вы можете призвать к себе четыре стихии.
Вы можете потратить 10 минут в согласии с природой, чтобы заменить одно из заклинаний, которые вы приготовили в одном из своих слотов заклинаний друида, на :ref:`spell--s--Summon-Elemental` того же уровня.


.. _class-feat--Druid--Leshy-Familiar-Secrets:

Тайны фамильяра лешего (`Leshy Familiar Secrets <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1713>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Тайны ордена листвы позволяют вашему фамильяру получать преимущество от его формы лешего.
Каждый день вы можете выбрать 1 дополнительную возможность фамильяра, которая должна быть одной из следующих возможностей фамильяра лешего.
Вы не можете выбрать одновременно более одной возможности фамильяра лешего.

* **Цепляющиеся усики (Grasping Tendrils)**: Ваш фамильяр может вытягивать лозы или подобные усики, увеличивая его досягаемость до 15 футов.
* **Очистка воздуха (Purify Air)**: Ваш фамильяр перерабатывает воздух, давая достаточно кислорода для существа среднего размера, в областях с затхлым воздухом, такими как запечатанная комната или межпространственный карман. Если леший в области эффекта вдыхаемого яда или эффекта, который полагается на запах, то существа в пределах 15-футовой эманации от лешего получают бонус обстоятельства +2 к своим спасброскам против этого эффекта.
* **Зеленый взрыв (Verdant Burst)**: Когда ваш фамильяр умирает, он высвобождает свою природную энергию для сотворения версии заклинания :ref:`spell--h--Heal` за 3 действия (|д-3|), усиленного до уровня на 1 ниже, чем ваш наивысший слот заклинания. *Исцеление* получает бонус состояния, равный удвоенному уровню заклинания к ОЗ восстанавливаемые растениям. Чтобы выбрать эту возможность фамильяра, вы должны быть способны сотворять заклинания 2-го уровня используя слоты заклинаний.


.. _class-feat--Druid--Fire-Resistance:

Огненная сопротивляемость (`Fire Resistance <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2973>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Flame`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 199

----------

Ваша связь с жаром и пламенем означает, что огонь неохотно обрушивает на вас всю свою силу.
Вы получаете сопротивление огню равное половине вашего уровня и бонус обстоятельства +1 к спасброскам против :t_fire:`огненных` эффектов.


.. _class-feat--Druid--Natural-Swimmer:

Прирожденные пловец (`Natural Swimmer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2974>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Wave`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 199

----------

Вода обтекает вокруг вас, позволяя рассекать волны, словно вы рождены для этого.
Вы получаете Скорость плавания 15 футов.
Если у вас уже есть постоянная Скорость плавания, то для вас плыть вверх или вниз не является сложной местностью.


.. _class-feat--Druid--Sheltering-Cave:

Пещера-убежище (`Sheltering Cave <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2975>`_) / 4
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- природный
- воплощение
- земля
- исследование
- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Stone`

**Требования**: Вы стоите на земле состоящей из почвы, камня или подобного материала

**Источник**: Secrets of Magic pg. 199

----------

Вы проводите 10 минут общаясь с духами земли и камня, прося у них убежища.
По окончании этого времени, земля поднимается и раскрывается, формируя небольшую пещеру или земляную насыпь 20 футов в диаметре и 10 футов высотой.
Эта пещера обладает признаком :t_structure:`строение` и теми же ограничениями, что и строение создаваемое магическими предметами.
Пещера имеет один вход и дает укрытие от стихий.
Она остается на 12 часов или пока вы не потратите 10 минут убеждая землю закрыться.





6-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Green-Empathy:

Эмпатия растений (`Green Empathy <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=326>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы можете общаться с растениями на базовом уровне и использовать Дипломатию, чтобы :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression` на них и давать им очень простые :ref:`Просьбы (Requests) <skill--Diplomacy--Request>`.
Растения, которые не являются существами, обычно не могут выполнить многое из того о чем вы просите, если только у вас нет доступа к другой магии, такой как :ref:`spell--s--Speak-with-Plants`.
Из-за вашей принадлежности к ордену листвы, растения чувствуют что вы поддерживаете их, поэтому вы получаете бонус обстоятельства +2 к своим проверкам :ref:`skill--Diplomacy--Request` к растениям используя "Эмпатию растений".


.. _class-feat--Druid--Insect-Shape:

Обличие насекомого (`Insect Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=327>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Ваше понимание жизни расширяется, позволяя вам подражать большему кругу существ.
Добавьте формы из :ref:`spell--i--Insect-Form` к вашему списку форм для :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы используете :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, чтобы полиморфиться в форму нелетающего насекомого, из перечисленных в :ref:`spell--p--Pest-Form`, то продолжительность становится 24 часа вместо 10 минут.


.. _class-feat--Druid--Steady-Spellcasting:

Стойкое колдовство (`Steady Spellcasting (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=194>`_) / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Уверенные в своем мастерстве, вы так просто не теряете заклинания.
Если реакция прервет ваше заклинательское действие, совершите чистую проверку с КС 15.
В случае успеха, ваше действие не прерывается.


.. _class-feat--Druid--Storm-Retribution:

Штормовое возмездие (`Storm Retribution <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=329>`_) |д-р| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`, заклинание ордена :ref:`spell--focus--Tempest-Surge`

**Триггер**: Противник, находящийся рядом с вами критически попадает по вам атакой ближнего боя или безоружной атакой ближнего боя

**Требования**: У вас есть хотя бы 1 доступное Очко Фокусировки

----------

Вы набрасываетесь на существо, которое навредило вам, направляя в него порыв бушующей ярости.
Вы можете использовать :ref:`spell--focus--Tempest-Surge` на спровоцировавшем противнике и оттолкнуть это существо на 5 футов, если оно провалило спасбросок Рефлекса, или на 10 футов, если оно крит.провалило.
Это передвижение - :ref:`ch9--Forced-Movement`.


.. _class-feat--Druid--Current-Spell:

Потоковое заклинание (`Current Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1714>`_) |д-1| / 6
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- преграждение
- концентрация
- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Когда вы используете свою магию для управления воздухом или водой, то уводите часть ее потоков, чтобы создать вокруг себя барьер.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` с признаком :t_air:`воздух` или :t_water:`вода`, то до начала вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +1 к КБ или бонус обстоятельства +2 от дистанционных атак.
Этот эффект имеет признак :t_air:`воздух` или :t_water:`вода`, либо оба, в зависимости от признаков сотворенного вами заклинания.
Еще, в зависимости от признаков заклинания, до начала вашего следующего хода, вы получаете бонус обстоятельства +1 ко всем спасброскам против эффектов с признаком :t_air:`воздух`, :t_water:`вода`, или обоих.


.. _class-feat--Druid--Advanced-Elemental-Spell:

Продвинутое стихийное заклинание (`Advanced Elemental Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2976>`_) / 6
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Flame`, :ref:`class-feature--Druid--Order--Stone`, :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm` или :ref:`class-feature--Druid--Order--Wave`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 199

----------

Ваша связь с одним из великих стихийных аспектов природы усиливается, позволяя вам укрепить контроль над ее силами.
Вы получаете продвинутое заклинание своего ордена:

* орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Flame` - :ref:`spell--focus--Combustion`
* орден  :ref:`class-feature--Druid--Order--Stone` - :ref:`spell--focus--Stone-Lance`
* орден  :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm` - :ref:`spell--focus--Powerful-Inhalation`
* орден  :ref:`class-feature--Druid--Order--Wave` - :ref:`spell--focus--Pulverizing-Cascade`

Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.





8-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Ferocious-Shape:

Свирепое обличие (`Ferocious Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=330>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы освоили обличие свирепых динозавров.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--d--Dinosaur-Form` к списку вашего :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы используете :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, чтобы принять форму, которая дает вам особый модификатор Атлетики, вы получаете бонус состояния +1 к вашим проверкам Атлетики.


.. _class-feat--Druid--Fey-Caller:

Гость фей (`Fey Caller <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=331>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы изучили некоторые уловки, которые используют феи, чтобы подчинить природную магию для иллюзий и уловок.
Добавьте :ref:`spell--i--Illusory-Disguise`, :ref:`spell--i--Illusory-Object`, :ref:`spell--i--Illusory-Scene` и :ref:`spell--v--Veil` к вашему списку заклинаний в качестве природных заклинаний.


.. _class-feat--Druid--Incredible-Companion:

Невероятный компаньон (`Incredible Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=520>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Mature-Animal-Companion`

----------

Ваш зверь-компаньон продолжает расти и развиваться.
Он становится ловким или свирепым зверем-компаньоном (на ваш выбор), получая дополнительные возможности в зависимости от вида компаньона (см. :ref:`ch3--Companion-Types`).


.. _class-feat--Druid--Soaring-Shape:

Парящее обличие (`Soaring Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=333>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Крылья освобождают вас от земных оков.
Добавьте формы летучей мыши и птицы из :ref:`spell--a--Aerial-Form` к вашему списку :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Insect-Shape` то вы еще добавляете форму осы.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Ferocious-Shape` то вы еще добавляете форму птерозавра.
Всякий раз, когда вы используете :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, чтобы принять форму, которая дает вам особый модификатор Акробатики, вы получаете бонус состояния +1 к проверкам Акробатики.


.. _class-feat--Druid--Wind-Caller:

Призыватель ветра (`Wind Caller <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=334>`_) / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Storm`

----------

Вы приказываете ветрам поднять вас и нести по воздуху.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Stormwind-Flight`.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.


.. _class-feat--Druid--Deimatic-Display:

Отпугивание хищника (`Deimatic Display <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1715>`_) |д-1| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: обучен Запугиванию

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Имитируя демонстрацию угрозы животным, вы кажетесь больше и внушительнее.
Сделайте один бросок проверки Запугивания, чтобы :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` и сравните результат с КС Воли каждого зверя, гриба и растительного существа в 15-футовом конусе.
Когда вы это делаете, Деморализация получает :t_visual:`визуальный` признак и существа подвергаются воздействию если могут вас видеть.
Вы не получаете штраф, если существо не понимает ваш язык.


.. _class-feat--Druid--Fiery-Retort:

Огненный ответ (`Fiery Retort <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2977>`_) |д-р| / 8
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- огонь
- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Flame`

**Триггер**: Оппонент находящийся рядом с вами попадает по вам оружием ближнего боя или безоружной атакой ближнего боя

**Частота**: раз в минуту

**Источник**: Secrets of Magic pg. 199

----------

Игнорируя свою боль вы опаляете атакующего волной пламени.
Спровоцировавший оппонент получает огненный урон равный вашему уровню.





10-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Elemental-Shape:

Стихийное обличие (`Elemental Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=335>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы понимаете фундаментальные стихии природы таким образом, что можете наполнить ими свое тело и проявиться как их живое воплощение.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--e--Elemental-Form` к списку вашего :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы превращаетесь в другую форму используя *дикое обличие*, вы получаете сопротивление 5 огню.


.. _class-feat--Druid--Healing-Transformation:

Исцеляющее превращение (`Healing Transformation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=336>`_) |д-1| / 10
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- друид

Вы можете получить преимущество от изменяющей форму магии, для того, чтобы закрыть раны и залатать повреждения.
Если ваше следующее действие - сотворение заклинания полиморфа не являющееся чарами, которое выбирает целью только 1 существо, то оно еще восстанавливает этому существу 1d6 ОЗ за уровень заклинания.
Это эффект исцеления.


.. _class-feat--Druid--Overwhelming-Energy:

Сокрушающая энергия (`Overwhelming Energy (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=337>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- воздействие
- друид

С помощью сложных жестов вы взываете к природной мощи вашего заклинания, чтобы преодолеть сопротивление врага.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell`, то заклинание игнорирует у цели сопротивление урону к кислоте, холоду, электричеству, огню или звуку, равное вашему уровню.
Это применяется ко всему наносимому заклинанием урону, включая продолжительный урон, и урон вызванный длящимися эффектами заклинания, такими как стена, созданная :ref:`spell--w--Wall-of-Fire`.
Иммунитеты существа не затрагиваются.


.. _class-feat--Druid--Plant-Shape:

Растительное обличие (`Plant Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=338>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf` или :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы можете принять форму растительного существа.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--p--Plant-Form` к вашему списку :ref:`spell--focus--Wild-Shape`;
если у вас нет *дикого обличья*, то вместо этого вы можете раз в день сотворять :ref:`spell--p--Plant-Form`, усиленное до того же уровня, что и ваш наибольший слот заклинания друида.
Всякий раз, когда вы полифорфитесь в другую форму используя :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, то получаете сопротивление 5 яду.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Уточнение про уровень заклинания, если нет *дикого обличья*.


.. _class-feat--Druid--Side-by-Side:

Бок о бок (`Side by Side (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=339>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Animal-Companion`

----------

Вы и ваш зверь-компаньон сражаетесь в паре, отвлекая своих врагов и выводя их из равновесия.
Когда вы и ваш зверь-компаньон рядом с одном врагом, то вы оба берете его в тиски, независимо от своего расположения.


.. _class-feat--Druid--Pristine-Weapon:

Первозданное оружие (`Pristine Weapon <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1716>`_) / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- оружие

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Verdant-Weapon`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 124

----------

Ваше зеленое оружие может пробивать сопротивления магических существ.
Оружие считается сделанным из холодного железа и серебра.
Если вы крит.попали по существу, у которого есть слабость к холодному железу или серебру, то цель получает 1d6 продолжительного урона кровотечением, так как природная энергия внутри вашего оружия замедляет его естественное исцеление.


.. _class-feat--Druid--Harden-Flesh:

Затвердевание плоти (`Harden Flesh <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2978>`_) |д-1| / 10
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- земля
- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Stone`

**Требования**: Вы стоите на земле из почвы или камня

**Источник**: Secrets of Magic pg. 200

----------

Вы укрепляете свою кожу минералами взятыми из земли и камня.
Вы до начала своего следующего хода получаете сопротивление 3 физическому урону, кроме адамантина.
На 12-м уровне и каждые 4 уровня после него, сопротивление увеличивается на 1, до максимального 6 на 20-м уровне.





12-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Dragon-Shape:

Драконье обличие (`Dragon Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=340>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :reF:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`

----------

Вы можете принять форму одних из наиболее страшных в мире существ.
Добавьте формы перечисленные в :ref:`spell--d--Dragon-Form` к вашему списку :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Всякий раз, когда вы полиморфитесь в другую форму используя *дикое обличие*, то получаете на свой выбор сопротивление 5 к кислоте, холоду, электричеству, огню или яду.


.. _class-feat--Druid--Green-Tongue:

Зеленый язык (`Green Tongue <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=341>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Green-Empathy`

----------

Вы разделяете особое родство со всем зеленым и живым.
Вы (и ваш фамильяр леший, если он есть) постоянно находитесь под эффектами :ref:`spell--s--Speak-with-Plants`.
Большинство растений, не являющихся существами, узнают вас как друида ордена листвы и дружелюбны к вам.


.. _class-feat--Druid--Primal-Focus:

Природное сосредоточение (`Primal Focus <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=342>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Ваша связь с природой особенно сильна, и духи природы кружатся вокруг вас, помогая восстановить фокусировку.
Если вы потратили хотя бы 2 Очка Фокусировки с прошлого использования :ref:`action--Refocus`, то при использовании этого действия вы восстанавливаете 2 Очка Фокусировки вместо 1.


.. _class-feat--Druid--Primal-Summons:

Природный призыв (`Primal Summons <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=343>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Call-Of-The-Wild`

----------

Всякий раз, когда вы призываете союзника, вы можете усилить его с помощью мощи стихии воздуха, земли, огня или воды.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Primal-Summons`.


.. _class-feat--Druid--Wandering-Oasis:

Блуждающий оазис (`Wandering Oasis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1717>`_) / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: мастер Выживания

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы окружены успокаивающей энергией.
Вы и союзники в пределах 60 футов от вас защищены от сильного окружающего жара и холода.
Если вы легенда Выживания, то вы и ваши союзники еще защищены от экстремального жара и холода окружающей среды.


.. _class-feat--Druid--Purifying-Spell:

Очищающее заклинание (`Purifying Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=2979>`_) |д-1| / 12
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- вода
- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Wave`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 200

----------

Вы очищаете воду в теле существа, чтобы избавить его от болезни.
Если ваше следующее действие - сотворить :ref:`spell--h--Heal` целясь в одно живое существо, то в дополнение к обычным эффектам *исцеления*, вы пытаетесь :ref:`противодействовать <ch9--Counteracting>` :t_disease:`болезни` или :t_poison:`яду` действующему на цель.
Если вы так делаете, то *исцеление* получает признак :t_water:`вода`.





14-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Specialized-Companion:

Специализация компаньона (`Specialized Companion (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=344>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Incredible-Companion`

----------

Ваш зверь-компаньон продолжает набирать мощь и приобретать способности, и становится достаточно хитрым, чтобы получить специализацию.
Он получает одну специализацию по вашему выбору (см. :ref:`animal-comp--specs`).

**Особенность**: Вы можете выбрать эту способность вплоть до 3 раз.
Каждый раз добавьте своему компаньону другую специализацию.


.. _class-feat--Druid--Timeless-Nature:

Нестареющая природа (`Timeless Nature <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=345>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Благодаря поддерживающей вас природной магии, вы перестаете стареть.
Переполняющая природная энергия дает вам бонус состояния +2 к спасброскам против болезней и природной магии.


.. _class-feat--Druid--Verdant-Metamorphosis:

Лиственная метаморфоза (`Verdant Metamorphosis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=346>`_) / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы превращаетесь в растительную версию самого себя.
Вы получаете признак :t_plant:`растение` и теряете любой признак, несоответствующий вашей новой форме (обычно :t_humanoid:`гуманоид` для игровых персонажей, но также возможно :t_animal:`животное` или :t_fungus:`грибковый`).
Вы можете перевоплотиться из формы, которая выглядит в основном как ваше старое "я", в дерево или любое другое растение, не являющееся существом, использовав одиночное действие (|д-1|), которое имеет признак :t_concentrate:`концентрация`.
Это имеет тот же эффект, что и :ref:`spell--t--Tree-Shape`, кроме того, что вы можете превратиться в любое растение, не являющееся существом, и ваш КБ равен 30.
 
Если вы отдыхаете 10 минут превращенным в растение, не являющееся существом, в дневное время под прямыми солнечными лучами, то восстанавливаете половину ваших максимальных ОЗ.
Если вы таким образом проводите ваш дневной отдых, то отдых восстанавливает вас до максимальных ОЗ и снимает все непостоянные состояния :c_drained:`истощен`, :c_enfeebled:`ослаблен`, :c_clumsy:`неуклюжесть` и :c_stupefied:`одурманен`, а также все яды и болезни 19-го уровня и ниже.


.. _class-feat--Druid--Reactive-Transformation:

Рефлекторное превращение (`Reactive Transformation <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1718>`_) |д-р| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Триггер**: различается

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`; :ref:`class-feat--Druid--Dragon-Shape`, :ref:`class-feat--Druid--Elemental-Shape`, :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape` или :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы рефлекторно превращаетесь в момент опасности.
Вы сотворяете :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, чтобы в зависимости от триггера превратиться в одну из форм, дарованных имеющейся у вас способностью из предварительных условий.
Сопротивление и слабость вашей формы применяются против спровоцировавшего урона.

* **Триггер**: Вы падаете 10 футов или более; **Эффект**: Выберите форму из :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`
* **Триггер**: Вы получаете урон кислотой, холодом, электричеством, огнем или ядом; **Эффект**: Выберите форму из :ref:`class-feat--Druid--Dragon-Shape`, которая сопротивляется спровоцировавшему урону
* **Триггер**: Вы получаете урон огнем; **Эффект**: Выберите элементаля огня из :ref:`class-feat--Druid--Elemental-Shape`
* **Триггер**: Вы получаете урон ядом; **Эффект**: Выберите форму из :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape`


.. _class-feat--Druid--Sow-Spell:

Посеять заклинание (`Sow Spell <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1719>`_) |д-1| / 14
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы вкладываете свое заклинание в семечко.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` используя 1 или 2 действия, то вместо этого, заклинание садится в квадрат рядом.
Вы должны принять все решения относительно заклинания в момент его сотворения.
В течение следующих 10 минут, вы можете направлять свое посеянное заклинание, чтобы оно проросло и произвело эффекты заклинания как реакцию, которая провоцируется, когда существо входит в квадрат посеянного заклинания или смежный с ним.
У вас одновременно может быть только одно посеянное заклинание, и если вы не активируете заклинание в течение 10 минут, оно распадается и заклинание пропадает.
Существо может заметить посеянное заклинание успешной проверкой Восприятия против вашего КС заклинания.





16-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Effortless-Concentration:

Непринужденная концентрация (`Effortless Concentration (Druid) <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=206>`_) |д-св| / 16
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Триггер**: Начинается ваш ход

----------

Вы поддерживаете заклинание едва подумав об этом.
Вы мгновенное получаете эффекты действия :ref:`action--Sustain-a-Spell`, что позволяет вам продлить длительность одного из ваших активных заклинаний друида.


.. _class-feat--Druid--Impaling-Briars:

Прокалывающий шиповник (`Impaling Briars <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=348>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: орден :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

----------

Вы можете заполнить область разрушительным шиповником, который пронзает ваших врагов и мешает им.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Impaling-Briars`.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.


.. _class-feat--Druid--Monstrosity-Shape:

Чудовищное обличие (`Monstrosity Shape <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=349>`_) / 16
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`

----------

Вы можете превращаться в мощное магическое существо.
Добавьте формы фиолетового червя и морского змея, перечисленные в :ref:`spell--m--Monstrosity-Form` к вашему списку :ref:`spell--focus--Wild-Shape`.
Если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Soaring-Shape`, то еще добавьте форму феникса.





18-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--Druid--Invoke-Disaster:

Вызвать бедствие (`Invoke Disaster <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=350>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wind-Caller`

----------

Вы можете обрушить на своих врагов ярость природы.
Вы получаете заклинание ордена :ref:`spell--focus--Storm-Lord`.
Увеличьте количество Очков Фокусировки в запасе на 1.


.. _class-feat--Druid--Perfect-Form-Control:

Идеальное управление формой (`Perfect Form Control <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=351>`_) / 18
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Form-Control`, Сила 18

----------

Благодаря магии и мышечной памяти, вы можете оставаться в вашей альтернативной форме бесконечно; возможно вы даже забыли свою изначальную форму.
Когда вы используете :ref:`class-feat--Druid--Form-Control`, вместо длительности в 1 час, :ref:`spell--focus--Wild-Shape` длится постоянно пока вы не :ref:`Развеите (Dismiss) <action--Dismiss>` его.


.. _class-feat--Druid--Primal-Wellspring:

Природный источник (`Primal Wellspring <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=352>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Primal-Focus`

----------

Ваш запас Очков Фокусировки это глубокий источник.
Если вы потратили хотя бы 3 Очка Фокусировки с прошлого использования :ref:`action--Refocus`, то при использовании этого действия вы восстанавливаете 3 Очка Фокусировки вместо 1.


.. _class-feat--Druid--Primal-Aegis:

Природная эгида (`Primal Aegis <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1720>`_) / 18
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 125

----------

Вы окружаете себя толстым полем защитной природной энергии.
Вы и союзники в пределах 30 футов от вас получаете сопротивление, равное вашему модификатору Мудрости, от кислоты, холода, электричества, огня, негативной и позитивной энергии.





20-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _class-feat--druid--Hierophants-Power:

Сила иерофанта (`Hierophant's Power <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=353>`_) / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- друид

Вы переплетены с природным миром, и его полная сила течет через вас.
Вы получаете дополнительный слот заклинания 10-го уровня.

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убрано предв.условие быть легендой Природы.


.. _class-feat--druid--Leyline-Conduit:

Проводник лей-линий (`Leyline Conduit <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=354>`_) |д-1| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- метамагия
- концентрация
- воздействие
- друид

**Частота**: раз в минуту

----------

Вы можете сотворять свои заклинания без особых усилий, черпая силу из лей-линий мира.
Если ваше следующее действие - :ref:`action--Cast-a-Spell` 5-го уровня или ниже, которое не имеет продолжительности, то вы не тратите подготовленное заклинание когда сотворяете его.


.. _class-feat--druid--True-Shapeshifter:

Истинный оборотень (`True Shapeshifter <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=355>`_) |д-2| / 20
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- друид

**Предварительные условия**: :ref:`class-feat--Druid--Wild-Shape`, :ref:`class-feat--Druid--Dragon-Shape`

----------

Вы выходите за пределы ограничений формы.
Когда вы под эффектами :ref:`spell--focus--Wild-Shape`, то можете меняться в любую другую форму вашего списка *дикого обличия*; если продолжительность форм будет различаться, используйте самую короткую из двух.

Раз в день, вы можете превратиться в кайдзю с эффектами :ref:`spell--n--Nature-Incarnate`; если у вас есть :ref:`class-feat--Druid--Plant-Shape`, то можете превратиться в зеленого человека.





.. include:: /helpers/actions.rst